<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Bật mí 7 cách làm hoa tươi lâu &#8211; shophoa777</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Bán vì đam mê</description>
	<lastBuildDate>Sat, 02 Oct 2021 22:58:07 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.1</generator>
	<item>
		<title>Bật mí 7 cách làm hoa tươi lâu – Mẹo vặt trong nhà</title>
		<link>./../../../2021/09/02/bat-mi-7-cach-lam-hoa-tuoi-lau-meo-vat-trong-nha/index.html</link>
					<comments>./../../../2021/09/02/bat-mi-7-cach-lam-hoa-tuoi-lau-meo-vat-trong-nha/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Sep 2021 22:41:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bật mí 7 cách làm hoa tươi lâu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=741</guid>

					<description><![CDATA[Cách giữ hoa tươi lâu tươi tốt cả tuần Hoa tươi không chỉ là vật trang trí tô điểm cho ngôi nhà của bạn thêm đẹp và lung linh.&#160; Hoa còn mang lại mùi hương thơm mát, dễ chịu khắp căn nhà của bạn. Có Nên Chọn Đại Vòng Hoa Chia Buồn Để Đi Viếng [...]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<h1>Cách giữ hoa tươi lâu tươi tốt cả tuần</h1>



<p>Hoa tươi không chỉ là vật trang trí tô điểm cho ngôi nhà của bạn thêm đẹp và lung linh.&nbsp; Hoa còn mang lại mùi hương thơm mát, dễ chịu khắp căn nhà của bạn.</p>



<ul><li><a href="https://shophoa365.com/vong-hoa-chia-buon/">Có Nên Chọn Đại Vòng Hoa Chia Buồn Để Đi Viếng Tang Hay Không?</a></li></ul>



<p>Hoa là món quà ưa thích, là đại diện cho phái đẹp. Với những người thích ngắm hoa,&nbsp;<strong>làm sao để hoa tươi lâu</strong>&nbsp;luôn là nỗi bận tâm. Bởi vì hoa tươi rất dễ tàn và tốn kém khi thường xuyên phải mua hoa về chưng. Sau đây Shop Hoa 365 sẽ mách bạn một vài cách giữ hoa tươi lâu kéo dài cả tuần.</p>



<h2>Lựa chọn hoa</h2>



<p>Khâu đầu tiên luôn là bước quan trọng&nbsp;<strong>để hoa tươi lâu</strong>&nbsp;đó là việc lựa chọn hoa. Hãy quan sát thật kỹ toàn bộ xem hoa có tươi mới không. Cành hoa phải cứng và có màu xanh đậm. Tiếp đến là lá phải cứng cáp, không bị úa héo vàng. Sau đó phần hoa cũng phải cứng cáp, bông hoa mềm là hoa sắp héo nên phải lựa chọn thật kỹ (bạn có thể thử độ cứng của hoa bằng cách lay hai ngón tay bóp nhẹ bông hoa và cảm nhận độ cứng và đàn hồi cảu hoa nhé).</p>



<p><strong>Muốn giữ hoa tươi lâu</strong>&nbsp;bạn cũng phải nhìn xem vết cắt gốc hoa có còn mới hay không nhé. Nếu vết cắt bị thâm đen chứng tỏ là hoa đã bị cắt lâu và sắp héo rồi đấy.</p>



<figure class="wp-block-image" id="attachment_2052"><a href="https://shophoa365.com/wp-content/uploads/2019/10/lua-chon-hoa-tuoi.jpg"><img src="https://shophoa365.com/wp-content/uploads/2019/10/lua-chon-hoa-tuoi.jpg" alt="cách giữ cho hoa tươi lâu" class="wp-image-2052"/></a><figcaption><em>cách lựa chọn hoa để giữ hoa tươi lâu hơn</em></figcaption></figure>



<h2>Rửa sạch bình cắm hoa</h2>



<p>Thật sai lầm khi nghĩ bình cắm&nbsp;không gây ảnh hưởng tới độ héo của hoa. Bình cắm hoa dơ, để lâu ngày rất dễ làm sinh sôi các loại vi khuẩn gây hại cho hoa. Cọ rửa thật sạch bình cắm hoa thường xuyên để kéo dài độ tươi mới của hoa. Bạn hãy rửa bình cắm hoa bằng nước rửa bình để diệt vi khuẩn làm hại hoa và nhớ tráng lại thật sạch nhé. Vì các thành phần hóa học trong nước rửa bình rất độc hại đối với hoa đấy.</p>



<p>Hoa rất nhanh héo nếu không để hoa vào trong nước, chờ khi cắm mới để hoa vào trong nước là không nên. Thế nên sau khi mua hoa về, việc đầu tiên là đặt hoa vào trong nước ấm để kích thích hoa được hút nước và trao đổi chất nhanh hơn.</p>



<h2>Cắt tỉa cành lá</h2>



<p>Để hoa vào trong nước ấm, cắt thật dứt khoát, vết cắt phải ngọt, nên cắt xéo góc 45 độ để tăng diện tích tiếp xúc với nước. Cắt bỏ đi những bông hoa và lá bị hư. Cắt luôn những phần lá ở dưới mực nước. Những phần lá này rất dễ bị úng gây nên mùi hôi thúi và làm vi khuẩn dễ phát triển. Chỉ nên để vài lá ở phía trên.</p>



<figure class="wp-block-image" id="attachment_2054"><a href="https://shophoa365.com/wp-content/uploads/2019/10/cat-tia-canh.jpg"><img src="https://shophoa365.com/wp-content/uploads/2019/10/cat-tia-canh.jpg" alt="bí quyết cắm hoa tươi lâu" class="wp-image-2054"/></a><figcaption><em>Xử lý hoa tốt là bí quyết cắm hoa tươi lâu</em></figcaption></figure>



<h2>Chuẩn bị nước cắm hoa</h2>



<p>Khâu quan trọng để làm hoa tươi lâu hơn đó là nước cắm hoa. Thông thường người ta chỉ dùng loại nước bình thường, như thế là chưa đủ nếu bạn muốn kéo dài tuổi thọ của hoa. Nhưng hãy áp dụng một vài&nbsp;<strong>cách làm hoa tươi lâu hơn</strong>&nbsp;sau đây sẽ giúp cải thiện tuổi thọ của hoa đấy.</p>



<figure class="wp-block-image" id="attachment_2053"><a href="https://shophoa365.com/wp-content/uploads/2019/10/nuoc-cam-hoa.jpg"><img src="https://shophoa365.com/wp-content/uploads/2019/10/nuoc-cam-hoa.jpg" alt="mẹo cắm hoa tươi lâu" class="wp-image-2053"/></a><figcaption><em>Thả đồng xu vào trong nước cắm hoa là cách giữ hoa tươi lâu</em></figcaption></figure>



<h3>Nước cốt chanh (giấm)</h3>



<p>Nhỏ vào vài giọt nước cốt chanh (giấm) vào nước cắm hoa. Chanh (giấm) có nồng độ axit cao giúp diệt vi khuẩn trong nước cắm hoa và là chất xúc tác cho hoa tươi lâu hơn.</p>



<h3>Đường</h3>



<p>Gia vị không thể thiếu với mỗi gia đình này cũng có tác dụng giúp hoa được tươi lâu hơn vì đường giúp đẩy nhanh quá trình quang hợp của hoa. Bỏ vào 1 – 2 thìa đường vào nước cắm hoa là chúng ta sẽ có một bình hoa tươi tốt cả tuần đấy.</p>



<h3>Thuốc aspirin</h3>



<p>Còn gọi là thuốc giảm đau, hạ sốt. Nghiền nát vài viên thuốc aspirin vào bình nước cắm hoa cho tan ra. Thành phần thuốc aspirin có nồng độ axit cao cũng giống như nước cốt chanh giúp diệt khuẩn. Ngoài ra các thành phần có trong thuốc cung cấp dưỡng chất cho hoa được tươi lâu hơn.</p>



<h3>Nước súc miệng</h3>



<p>Tác dụng của nước súc miệng là diệt khuẩn, loại bỏ các mảng bám có trong bình, ngăn ngừa mùi hôi thúi của bình hoa.</p>



<h3>Đồng xu</h3>



<p>Tác dụng của nước súc miệng là diệt khuẩn, loại bỏ các mảng bám có trong bình, ngăn ngừa mùi hôi thúi của bình hoa.</p>



<h3>Thuốc B1</h3>



<p>Nghiền nát một viên thuốc vào trong nước, thuốc B1 có tác dụng giúp cành hoa được hút nước nhanh và nhiều hơn</p>



<h2>Vị trí đặt hoa</h2>



<p>Một trong những&nbsp;<strong>cách giữ hoa tươi lâu hơn</strong>&nbsp;đó là đặt hoa ở nơi thích hợp. Nên Đặt hoa ở những nơi thoáng mát, không gian rộng rãi. Bạn nên tránh đặt hoa ở những nơi có gió và ánh nắng trực tiếp chiếu vào. Tránh đặt hoa ở gần tủ lạnh, tivi, quạt máy những nơi có nhiệt độ cao rất dễ làm cho hoa mau héo úa.</p>



<figure class="wp-block-image" id="attachment_2055"><a href="https://shophoa365.com/wp-content/uploads/2019/10/vi-tri-dat-hoa.jpg"><img src="https://shophoa365.com/wp-content/uploads/2019/10/vi-tri-dat-hoa.jpg" alt="mẹo cắm hoa tươi lâu" class="wp-image-2055"/></a><figcaption><em>Đặt hoa ở những nơi thoáng mát</em></figcaption></figure>



<h2>Thay nước cắm hoa mỗi ngày</h2>



<p>Muốn&nbsp;<strong>cắm hoa tươi lâu</strong>&nbsp;thì bạn nên thay nước cắm hoa thường xuyên. Hoa chưng tầm 2 ngày thì nên thay nước cắm hoa mới, vì lúc này cành hoa bắt đầu tiết chất nhờn, để lâu sẽ bị úng gây mùi hôi thối, làm sinh sản vi khuẩn gây hại cho hoa. Cắt bớt một ít cành hoa để cành hoa dễ hút nước nhanh hơn.</p>



<p>Khoảng thời gian thay nước cho hoa tốt nhất là vào buổi sáng sớm. Buổi tối nên đem hoa đặt bân ngoài để hoa tắm sương.</p>



<p>Không nên đổ nước đầy bình cắm hoa, chỉ đổ khoảng nửa bình là vừa đủ</p>



<p>Không nên cắm quá nhiều cành hoa vào bình cắm hoa</p>



<p>Nên cắt bỏ những phần lá bị ngập dưới nước</p>



<p>Trên đây là&nbsp;những&nbsp;<strong>cách giữ hoa tươi lâu</strong>&nbsp;hơn&nbsp; được áp dụng ở các cửa hàng bán hoa tươi. Hy vọng bài viết này hữu ích với các bạn.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2021/09/02/bat-mi-7-cach-lam-hoa-tuoi-lau-meo-vat-trong-nha/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
