<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Hoa Bỉ Ngạn &#8211; shophoa777</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Bán vì đam mê</description>
	<lastBuildDate>Sat, 02 Oct 2021 22:57:27 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.1</generator>
	<item>
		<title>Hoa bỉ ngạn – Biểu tượng của sự phân ly</title>
		<link>./../../../2021/09/24/hoa-bi-ngan-bieu-tuong-cua-su-phan-ly/index.html</link>
					<comments>./../../../2021/09/24/hoa-bi-ngan-bieu-tuong-cua-su-phan-ly/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Sep 2021 22:43:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hoa Bỉ Ngạn]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=745</guid>

					<description><![CDATA[Có lẽ bạn đã từng nghe đến loài hoa bỉ ngạn trong những câu chuyện tình buồn bi đát hay trong cả những thước phim Trung Hoa. Và đâu đó bạn cũng có thể hiểu được phần nào ý nghĩa của loài hoa này. Hoa bỉ ngạn là một loài hoa đẹp nhưng ẩn sâu [...]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[


<p><strong>Có lẽ bạn đã từng nghe đến loài hoa bỉ ngạn trong những câu chuyện tình buồn bi đát hay trong cả những thước phim Trung Hoa. Và đâu đó bạn cũng có thể hiểu được phần nào ý nghĩa của loài hoa này. Hoa bỉ ngạn là một loài hoa đẹp nhưng ẩn sâu bên trong đó là một nỗi buồn trầm tư.</strong></p>



<ul><li><a href="https://shophoa365.com/hoa-hong-loai-hoa-cua-tinh-yeu-manh-liet/">Hoa hồng – Loài hoa của tình yêu mãnh liệt</a></li></ul>



<figure class="wp-block-image" id="attachment_2848"><a href="https://shophoa365.com/wp-content/uploads/2019/11/y-nghia-hoa-bi-ngan.jpg"><img src="https://shophoa365.com/wp-content/uploads/2019/11/y-nghia-hoa-bi-ngan.jpg" alt="Ý nghĩa hoa bỉ ngạn" class="wp-image-2848"/></a><figcaption><em>Hoa bỉ ngạn và những câu chuyện tình buồn</em></figcaption></figure>



<h2>Hoa bỉ ngạn là hoa gì? Hoa có nguồn gốc từ đâu?</h2>



<p>Hoa bỉ ngạn được gọi với cái tên khoa học là Lycoris Radiata. Xuất xứ từ đất nước Hoa Kỳ nhưng được biết đến sớm nhất bởi đất nước Trung Quốc. Sau đó là một số nước khác trên thế giới.&nbsp;</p>



<p>Hoa thuộc loại thân cây thảo, chiều cao khoảng 40 – 100cm. Hoa được sắp xếp từng chùm, bông hoa bỉ ngạn nở thì lá sẽ rụng. Nói cách khác hoa và lá của hoa bỉ ngạn vĩnh viễn cũng không cùng xuất hiện. Cành hoa dài vươn đến mặt đất, một cụm hoa có khoảng 5 đến 7 nụ. Nở tròn xoe ra mọi hướng như con công kiều diễm đứng dưới đất trời. Hoa bỉ ngạn thường mọc trên những triền đồi, đôi bờ sông, và mọc rất nhiều ở nghĩa địa.&nbsp;</p>



<p>Hoa bỉ ngạn gồm có hai màu: đỏ, trắng. Hoa bỉ ngạn màu đỏ chiếm phần lớn có tên gọi là Mạn Châu Sa Hoa. Hoa màu trắng là Mạn Đà La Hoa.</p>



<figure class="wp-block-image" id="attachment_2849"><a href="https://shophoa365.com/wp-content/uploads/2019/11/man-chau-sa-hoa.jpg"><img src="https://shophoa365.com/wp-content/uploads/2019/11/man-chau-sa-hoa.jpg" alt="Mạn châu sa hoa" class="wp-image-2849"/></a><figcaption><em>Hoa bỉ Ngạn nổi bật giữa hàng ngàn loài hoa chính là hoa mọc thành những chùm lạ mắt</em></figcaption></figure>



<h2>Câu chuyện về loài hoa bỉ ngạn khiến nhiều người rơi lệ</h2>



<p>Nếu các bạn là tín đồ của các câu chuyện ngôn tình cũng như những bộ phim của Trung Quốc. Thì không thể bỏ qua một câu chuyện tình buồn bi đát của hoa bỉ ngạn. Rất nhiều câu chuyện được kể và lưu truyền trong dân gian với nhiều ý nghĩa sâu sắc. Nhưng có một truyền thuyết được nhắc đến nhiều nhất mỗi khi nhắc đến loài hoa này là câu chuyện buồn thấm đẫm nước mắt của đôi trai gái yêu nhau.</p>



<p>Truyền thuyết kể rằng, trên thiên giới có cặp tình nhân yêu nhau rất thắm thiết. Chàng trai tên là Hoa – một võ tướng của thiên triều, còn cô gái là công chúa tên Châu Nhi. Hai người đem tấm chân tình trao cho nhau. Nhưng vì tình thế loạn lạc nên họ hẹn ước ngày tương phùng là ngày thiên giới yên ổn.&nbsp;</p>



<p>Nhưng khi trở về chàng trai thì hay tin Thiên Đế muốn gả Châu Nhi cho một đáng nam nhi khác. Hoa bèn vào cung thỉnh cầu cho mình được cưới công chúa. Thiên Đế nổi giận lôi đình giam chàng vào ngục. Châu Nhi cùng với Hoa vì muốn bảo vệ tình yêu của mình tìm cách vượt ngục. Thiên Đế nổi trận lôi đình cho người truy sát hai người ở khắp nơi. Rơi vào đường cùng, cả hai liền biến thành một loài hoa tán lá ôm lấy nụ hoa cuộn tròn thắm thiết. Loài hoa này có tên gọi là Mạn Châu Sa Hoa.</p>



<p>Thiên Đế biết chuyện liền cho thánh chú:&nbsp;<em>“Mạn Châu Sa Hoa, Hoa Ngàn năm nở, Ngàn Năm rụng, lá ngàn năm sinh Ra, ngàn năm chết đi. Hoa lá vĩnh viễn không thể gần nhau, dù sống trên cùng một thân cây”.&nbsp;</em>Lời nguyền này đi theo ngàn năm tồn tại khiến cho Hoa và Châu Nhi không gặp được nhau. Họ luôn nhớ nhung, điên cuồng và bị nỗi khổ hành hạ sâu sắc.</p>



<p>Kể từ đó về sau, loài hoa này chỉ mọc dưới hoàng tuyền dẫn đường cho các đôi tình nhân chia cắt. Cho những vong hồn còn oán khí được siêu vong quên đi những điều cần quên. Người đời gọi loài hoa này là hoa bỉ ngạn.</p>



<figure class="wp-block-image" id="attachment_2850"><a href="https://shophoa365.com/wp-content/uploads/2019/11/su-tich-hoa-bi-ngan.jpg"><img src="https://shophoa365.com/wp-content/uploads/2019/11/su-tich-hoa-bi-ngan.jpg" alt="Sự tích hoa bỉ ngạn" class="wp-image-2850"/></a><figcaption><em>Sự tích về loài hoa bỉ ngạn</em></figcaption></figure>



<h2>Ý nghĩa của hoa bỉ ngạn</h2>



<p>Ý nghĩa của loài hoa bỉ ngạn là loài hoa của sự phân ly. Khi nhắc đến loài hoa này, màu sắc cuộc sống dường như bị nhuốm một màu bi thương, đau khổ, dằn vặt và sự tuyệt vọng chia ly không thể tái hợp. Chính vì những đặc điểm của hoa cũng đã nói lên ý nghĩa của nó.</p>



<p>Lá và hoa không được xuất hiện cùng một lúc trên một thân cây, cũng đã nói lên tất cả câu chuyện đằng sau đó. Và loài hoa này cũng thể hiện cho một sự chờ đợi không có hồi kết.</p>



<p>Hoa bỉ ngạn thường có màu đỏ rực rỡ là tượng trưng màu của máu, là chết chóc của sinh li tử biệt. Chính vì vậy, gam màu đỏ được loài hoa này nhuộm lên mang lại sự thần bí, kỳ bí tạo sự tò mò.</p>



<p>Hoa bỉ ngạn cũng mang trên mình màu trắng nhưng nó không phải là sự thuần khiết, trong sáng như những loài hoa khác. Nó mang trong mình sự bi thương, tang tóc nhưng không kém phần trang trọng.</p>



<p>Ở các nước thì loài hoa bỉ ngạn này cũng mang nhiều ý nghĩa khác nhau:</p>



<ul><li>Nhật Bản: Hoa bỉ ngạn là loài hoa đại diện cho sự tang tóc người đã khuất. Vào mỗi dịp thời gian 7 ngày của mùa thu lúc hoa bỉ ngạn nở rộ, người Nhật thường dựa vào thời gian hoa nở để viếng thăm những người đã khuất.</li><li>Trung Quốc: Hoa Bỉ Ngạn được coi như là ưu mỹ thuần khiết là một loài hoa đẹp tượng trưng cho một tình cảm thuần khiết đơn thuần nhưng cuối cùng lại chìm trong sự đau khổ của sự chia ly.</li><li>Triều Tiên: Hoa bỉ ngạn là sự khắc khoải, nhớ nhung về nhau nhưng thể gặp lại bởi những lý do nào đó mà không được bất kỳ ai nói cho họ biết.</li></ul>



<figure class="wp-block-image" id="attachment_2851"><a href="https://shophoa365.com/wp-content/uploads/2019/11/man-da-la.jpg"><img src="https://shophoa365.com/wp-content/uploads/2019/11/man-da-la.jpg" alt="Mạn đà la" class="wp-image-2851"/></a><figcaption><em>Hoa bỉ ngạn một loài hoa vừa mang nét ma mị, nhưng không kém phần tinh tế</em></figcaption></figure>



<p>Hoa Bỉ Ngạn tuy đẹp nhưng nó mang ý nghĩa không được tốt. Vì mang lại sự bi thương, chia ly, nên nó đại diện cho người chết, sự không an lành. Nhưng theo về mặt phong thủy hoa bỉ ngạn lại mang yếu tố tâm linh rất tốt. Tthích hợp trồng trước cửa nhà thì sẽ gặp nhiều may mắn và sung túc. Hoa là sự kết nối tự nhiên giữa những còn sống và ông bà tổ tiên đã khuất. Họ sẽ phù hộ cho bạn có một cuộc sống an lành.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../2021/09/24/hoa-bi-ngan-bieu-tuong-cua-su-phan-ly/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
